\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}}
\author{Devoir - 3 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Logarithmes / Exponentielles}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Calculatrice physique autorisée - Téléphone interdit.
\item A rendre sur feuille de copie correctement rédigée. Des points pourront être enlevés pour la présentation.
\item Faire des phrases réponses.
\item On rappelle que : $\log a ^x = x \log a$
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}



\Opensolutionfile{mycor}[ficcorex]


\section*{Nouvelle sonnerie}

Dans un soucis de rénovation des bâtiments, la sonnerie de l'établissement doit être remise à neuf. L'installateur propose une sonnerie dont on peut déterminer le niveau d'intensité acoustique (exprimé en décibels) par la relation suivante : $$L(x) = 109 - 20\log{x}$$

\begin{itemize}
\item $L$ représente le niveau en décibel,
\item $x$ représente la distance à la source en mètres.
\end{itemize}


Lors de la réunion de direction précédent la validation de la solution, l'intendant du lycée prévient qu'il faut veiller à ce que le niveau sonore ne soit pas en dessous de \SI{75}{\decibel}. Le proviseur se demande comment évaluer les zones où il faudrait rajouter des hauts-parleur en cherchant la distance maximale.


\problematique[1]{Comment déterminer la distance maximale pour ne pas descendre en dessous de la valeur proposée ? }

%\newpage

\begin{enumerate}
\item \textbf{Indiquer} d'après l'annexe 1 si la valeur choisie est adaptée à la situation. 

\Lignespointilles{2}

\item \textbf{Calculer} le niveau d'intensité sonore à une distance de \SI{2}{\meter}. Arrondir à l'unité. 

\Lignespointilles{2}

\item \textbf{Proposer} une méthode pour répondre à la problématique 2. 

\Lignespointilles{4}

\vspace{0.5cm}

\item \appel[explication de votre méthode.] 
\vspace{0.5cm}

\item \textbf{Mettre en oeuvre} votre méthode pour déterminer l'éloignement maximal pour garder un niveau de \SI{75}{\decibel}. Si votre méthode ne convient pas, appliquer le protocole de secours proposé par l'enseignant lors de l'appel. 
\vspace{0.5cm}

\Lignespointilles{10}




\vspace{0.5cm}

\item \textbf{Répondre} à la problématique 2. 

\Lignespointilles{3}

\end{enumerate}

\section*{Mon sandwich de midi}

Un enseignant achète à 6h30 du matin un sandwich dans une boulangerie et le laisse à l'air libre - sans réfrigération - jusqu'à midi.\\
Son collègue le prévient : attention, il n'est peut être plus bon à consommer à cause de la prolifération des bactéries.

\problematique[2]{Comment déterminer si le sandwiche est encore consommable ?}

Le candidat est invité à une lecture de l'annexe en fin de sujet.
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Donner} le nombre de bactéries limite à ne pas dépasser.

\Lignespointilles{2}

\item \textbf{Choisir} la fonction qui représente la situation décrite :

\begin{center}
$\Box$ $f(x)=x^2$ \hspace{1cm}  $\Box$ $f(x)=1000000^x +2 $ \hspace{1cm}  $\Box$ $f(x)=2^x$
\end{center}

\item \textbf{Proposer} une méthode permettant de répondre à la problématique.
\Lignespointilles{4}

\item \appel[explication de votre méthode.] 



\item \textbf{Mettre en oeuvre} une démarche impliquant la résolution d'une équation pour déterminer le temps après lequel le sandwiche n'est plus comestible
\Lignespointilles{20}

\item \textbf{Répondre} à la problématique 2.
\Lignespointilles{8}
\end{enumerate}


\newpage
\begin{center}
\textbf{Annexes}
\end{center}


\textbf{Annexe 1 : Echelle des niveaux sonores}


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.90]




\draw[fill=Lime!100] (0,0)--(3,0)--(3,2)--(0,2)--cycle;
\draw[fill=LawnGreen!75] (0,2)--(3,2)--(3,4)--(0,4)--cycle;
\draw[fill=GreenYellow!50] (0,4)--(3,4)--(3,6)--(0,6)--cycle;
\draw[fill=YellowOrange!20] (0,6)--(3,6)--(3,8)--(0,8)--cycle;
\draw[fill=orange!100] (0,8)--(3,8)--(3,10)--(0,10)--cycle;
\draw[fill=red!60] (0,10)--(0,12)--(3,12)--(3,10);
\draw[fill=red] (3,12)--(3,14)--(0,14)--(0,12);
\draw[fill=violet!50] (0,14)--(-1.5,14)--(1.5,15)--(4.5,14)--(3,14);

\draw[orange!50, <->,line width=0.8mm] (-2,10)--(5,10) node[black,right]{Seuil de pénibilité};
\draw[red!100, <->,line width=0.8mm] (-2,12)--(5,12) node[black,right]{Seuil de douleur};
\draw[Lime, <->, line width=0.8mm] (-2,0)--(5,0) node[black,right]{Seuil d'audibilité};

\node at (1.5,15.2){\textbf{\si{\decibel}}};
\node at (-4,15.2){{\large \textbf{Au quotidien}}};
\node at (7,15.2) {{\large \textbf{Au travail}}};


\node at (1.5,0.5) {{\large 0}};
\node at (1.5,2.5) {{\large 30}};
\node at (1.5,4.5) {{\large 50}};
\node at (1.5,6.5) {{\large 60}};
\node at (1.5,8.5) {{\large 80}};
\node at (1.5,10.5) {{\large 100}};
\node at (1.5,12.5) {{\large 120}};
\node at (1.5,14.5) {{\large 140}};

\node at (-2,0.5){respiration};
\node at (5,5){Bureau calme};
\node at (5.5,11){Brise béton, perceuse...};
\node at (-2,3.5){Appartement calme};
\node at (-2,5){Conversation calme};
\node at (-2,7){Restaurant};
\node at (-2,9){Tondeuse};
\node at (-2,11){Trafic routier};
\node at (-2,13){Concert};
\node at (-4,14.5){Décollage d'un avion};


\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{0.5cm}


\textbf{Annexe 2 : Croissance des bactéries.}
\vspace{1cm}

Dans un milieu favorable, la croissance des bactéries double toutes les 20 minutes. \\
Pour un aliment sorti d'un milieu réfrigéré on peut considérer qu'il y en a 1 au départ (le temps perdu par la valeur exacte est négligeable).


\vspace{1cm}

\textbf{Annexe 3 : Seuil limite de consommation}
\vspace{0.5cm}


On considère que le seuil de consommation sera atteint si le nombre de bactérie dépasse \SI{1000000}{}.





\newpage
\begin{center}Corrigé des exercices\end{center}
\setcounter{page}{1}
\Closesolutionfile{mycor}
\Readsolutionfile{mycor}
%
%
%\begin{enumerate}
%\item C'est en dessous du seuil de pénibilité donc oui.
%\item \SI{103}{\decibel}
%\item On peut résoudre l'équation $L(x)=75$ pour trouver la distance
%\item Appel
%\item Résolution :
%
%$$75 = 109 - 20\log{x}$$
%$$-34 = -20 \log{x}$$
%$$\log{x} = \dfrac{34}{20}$$
%$$ x = 10^{1.7} $$
%$$ x=\SI{50.1}{\meter}$$
%
%\item On doit se placer à 50 mètres au maximum.
%\item Le nombre à ne pas dépasser est 1 million (annexe 3)
%\item Choix : $f(x)=2^x$
%\item Méthode : résoudre $f(x)=1000000$
%\item Appel
%\item Résolution : 
%$$2^x = 1000000$$
%$$x\log{2} = \log{1000000}$$
%$$x=\dfrac{6}{\log{2}}$$
%$$x \approx 19.9$$
%
%Il faut donc doubler environ 20 fois ce qui correspond à $20\times 20 = \SI{400}{\minute}$. Ce qui donne 6 heures et 40 minutes. Ce qui amène à 13h10 au maximum pour consommer le sandwiche.
%\item Voir réponse précédente.
%\end{enumerate}

\end{document}